東突厥斯坦種族滅絕 王毅：想到印第安人 黑奴澳洲原住民

《環球時報》記者提問：「近期美國和一些西方國家誣衊中國在新疆地區採取行動構成「種族滅絕」，對於這種誣衊您怎麼看待？中方怎麼回應？」

王毅說：

「說到「種族滅絕」，大多數人想到的是16世紀的北美印第安人，19世紀的非洲黑奴，20世紀的猶太人，以及至今仍在堅持抗爭的澳洲原住民。」

https://china.hket. com/article/2894654

臭蟲論

嗰兩個都轉型正義咗

唔係南京大屠殺？

五毛又係咁樣spin

跟住又會有人搵721同南京事件比

人地講緊你，又話人地，而家2021年，拎返上世紀野黎講
中國人既劣根性

咁滿清滅準覺爾

即係無否認

王毅唔識自己祖国歷史

清兵佔領西域後，準噶爾下屬部落頭領時叛時降，反覆無常，使清軍損兵折將。乾隆皇帝因此認為其「豺狼成性」[3]，下令將叛亂部落盡行剿滅，「永絕根株」。實際上被下令剿滅的只是參與叛亂的部落，如噶勒藏多爾濟、巴雅爾、阿巴噶斯、哈丹、沙喇斯等部，以及淪為小股強盜山賊的「瑪哈沁」（在紀昀《閱微草堂筆記》中有描述），但清軍在清剿過程中，有誤殺、濫殺無辜的現象。由於清軍中多喀爾喀蒙古人，對入侵喀爾喀的準噶爾人恨之入骨，剿殺不遺餘力。還有已經歸附清朝的部落，如沙克都爾曼濟，因被大臣雅爾哈善懷疑叛亂，被清軍誤殺。沒有反叛的部落被編旗，有的還被派到回部作戰。今只有伊犁州昭蘇縣、塔城地區和蒙古國西部仍有準噶爾殘部的末裔。

以俄國歷史學家茲拉特金《準噶爾汗國史》、台灣作家柏楊《中國人史綱》[4]為代表的一些著作及文章認為，乾隆皇帝在消滅阿睦爾撒納後，命令兆惠對準噶爾部落進行了大屠殺，造成準噶爾部落的種族滅絕。茲拉特金的記述更為誇張：「所有史料一致指出，大批衛拉特居民被屠殺，這是清軍司令部有計劃進行的。……切列潘諾夫編年史肯定：在準噶爾『人、畜全部被殺絕無遺，連俘虜也不放過，只有那些能夠逃入俄羅斯邊境的人才得了救。』」這種說法可以上溯至清代魏源的《聖武記》

（維基百科）

係咪曲線話自己中国落後幾百年

南京大屠殺共產黨搞出嚟,
勾結日本帝國

自己做完, 但係又叫人道歉?

突破盲點

講大屠殺邊夠支那人咁在行

哦，咁即係新疆而家發生緊嘅，係可以同十六世紀嘅印第安人、十八世紀嘅非洲黑奴，同十九世紀猶太人嘅遭遇相題並論啦

文革計唔計?

富有中國特色回答問題

依家2020年啦喎屌佢老母

所以贏國咪落後人地幾百年囉

成吉思汗打到歐洲 奸咗幾多女人？

即係有發生？

湘軍南京屠城，是發生在1864年7月，曾國藩弟曾國荃率湘軍攻破當時的太平天國首都天京（今南京市）後開始縱火殺掠，屠殺平民的事件，總計死者約二、三十萬人（死亡人數有爭議）。。太平天國強盛時，南京有100多萬人，到了光緒帝登基時，南京依然人口不足50萬。南京百姓至今仍以「曾老饕」、「曾剃頭」、「曾屠戶」等詞稱呼曾國藩、曾國荃兄弟。

無否認, 即係有

歷史上中國人屠殺過既中國人咪仲多
人地古代做既野 中國依加仲做緊

即係做緊相同既野

咸豐年嘅野都拎黎講

當你講1989， 佢又講返2021

2021

新中國大屠殺

呢啲滿清做嘅，無理由入中共數

所以香港一係歸英，一係獨立，中共死開啦，香港主權關你屁事咩

真係戇撚鳩
咁答同承認冇分別 仲覺得自己冇錯

元朝屬唔屬於中國歷史？
成吉思汗係咪中國人？

意思即係講自己都有做?

我想到蒙古人屠殺漢人

係呀 啱呀

佢知唔知澳洲原住民有幾多特權

讓我想起幾百年前發生在同一個地區的準噶爾屠殺

即係講你都有強姦，我做同一件事做咩只係話我

屌佢老母唔好講公元前d 滅族

以前夠有皇帝 成日講以前都唔知做乜柒

人哋上世紀衰強姦 已經認埋錯
再同全世界講大家都唔應該強姦 因為係錯
但支那人依家就同大家講你都有強姦過人 我馮我本事強姦人點解有錯

點解諗唔起納粹德軍迫害猶太人

咁佢自己姐係承認左？

干涉別國內政?

準噶爾屠殺係殘忍好撚多

人地認左錯
只有中共永不認錯

當你話佢8964, 佢又會話中國宜家進步好多

即係認咗啦

16世紀的北美印第安人，19世紀的非洲黑奴，20世紀的猶太人，以及21世紀的維吾爾人，吐蕃人，香港人

將話題Spin 返去人哋度

支那狗最叻就係轉移話題

應該係你祖先都有強姦，我做同一件事做咩只係話我

我諗起五胡亂華

外國有冇試過反駁先?

隔壁老王報考外交部發言人的崗位，下面是面試中的能力展示部分：

考官： 聽說你在家打老婆孩子？
老王： 他們以前連飯都吃不飽，現在生活條件已經改善了很多。
考官： 我是問你打過他們嗎？
老王： 我們家的發展成就是全村人有目共睹的。
考官： 我沒問你那些，我就問你打老婆孩子了嗎？
老王： 老劉家打老婆孩子你怎麼不問？
考官： 我問的是你，在家打老婆孩子嗎？
老王： 你們家歷史上有沒有打過？據我調查你太爺爺一百多年前打過老婆。
考官： 我現在問的是你，打老婆孩子了嗎？
老王： 我已經把不打老婆孩子寫進了家規。
考官： 那你按照家規去做了嗎？
老王： 家規是我們家的內政，別人無權干涉。
考官：打人是犯法的，你懂不懂？
老王：請不要用法律做擋箭牌！
考官：要是別人也打你怎麼辦？
老王：我們是個法治國家！
考官： 你到底打老婆孩子了嗎？
老王： 我譴責打老婆孩子的行為！
考官： 我就問你打老婆孩子了嗎？
老王： 你提這種問題是不負責任的。你去過我們家嗎？我邀請你去我家做客，親眼看一看。
考官： 我就問你打老婆孩子了沒？？
老王： 我可以告訴你，最了解我們夫妻關系的人不是你，是我 和我的家人。我有發言權，你沒有。
考官： 你到底打沒打過？？？
老王：你的這個問題充滿了對我家的偏見和不知道哪來的傲慢，我們家歡迎一切善意的建議，但是拒絕任何無端的指責！所以請你不要再有這樣不負責任的提問！

全體考官興奮鼓掌！ 異口同聲：“你通過了！你就是外交部發言人!

人地咪認晒錯囉

總之就係白人既原罪

中國終於承認大滅絕

美國向左印第安同黑人道歉加補償，支那呢？繼續殺？

人地2021仲有發生有系統有組織嘅種族滅絕

佢唔係中国人

咁多年臭蟲論仲係適用

北美澳洲自古以來就是中國故有領土

呢條白痴仔識唔識揚州10日嘉定三屠

人哋嗰啲係過去式
你呢個係現在進行式喎

問東問西

我會諗起滿清入關
揚州十日同嘉定三屠

仲有蒙古人殺咗二億人

係咪默認咗

土共搞長春圍城保守估計最少都活生生餓死30萬平民,咁多年都唔見佢提長春大屠殺

真•共慘

美歐都係唔夠硬
下下比人寸

基於以前發生過呢種人類悲劇，就更加唔能夠令尼種悲劇喺中國重現

又whataboutism

又唔係禁地，每年有200萬外藉遊客去過唔理，聽從來冇去過嘅政客講，真叻叻，不過唔奇怪

人地捉緊黑奴個陣，滿清屠殺咗1百萬準噶爾人，高過車輪就殺，重講呢的

無計啦,有名叫共蛆
共蛆就係:我知我有錯,但你都有錯,所以我死唔肯改,吹咩

隔咁耐睇返仲係咁正

百年如一日,古有慈禧,今有翠大大

清人係咪中國人?

係嘅話, 揚州十日, 嘉定三屠呢?

唔係嘅話,

清朝簽嘅條約關你L事?

願聞其詳，唔熟澳洲

你唔撚講埃及以色列 然後上帝救人走？

自我承認有做過

以前有恐龍添

想乜都冇用，你而家實實在在已經擁有

點止上世紀直頭幾個世紀

仲停留係16世紀

可以講埋台灣原居民 同 香港原居民。

人哋有認錯喎

黑奴其實有乜問題
以前啲黑人打柒白人都會捉返去做白奴啦
啲左膠就永遠都唔提 剩係講黑奴幾柒慘
同埋黃奴先係最大問題
黃奴俾人賣豬仔去建設
十之八九都係一去冇回頭

支那人係咁 成日亂講
廢老又： 係囉係囉
一齊幫口
睇佢地成班支那人以為講得好有道理真係好肉酸

西方國家土著而家不知幾多優待，基本上係保護對象

印第安人滅絕.....人地重日日BBQ緊.......
黑奴.....關滅絕咩事.......林肯停9左.......姐係王偽唔贊成禁黑奴？？？ 咁BLM 係唔係要先打79佢
猶太人滅個閪...........夠毛魔中共滅「中國人」多？
論種族滅絕中共敢認第二.......香港人就快滅啦

70000年前全地球人類都仲食緊人添

未即係間接承認咗

冇否認種族滅絕東突厥人?

我殺左人 上法庭講 當時德國人夠殺左好多猶太人啦
係咪就無罪

種族滅絕關非洲黑奴乜事

自爆

好符合國情

人地咪反省左整左法例原住民特權你提來知唔知羞

出現了

我都知係南京事件黎

係西突厥斯坦

所以你認？

憑咩覺得人地置家嘅歷史責任要由而家嘅人負責？
反而大家都見到你重蹈人地嘅覆轍

支那最鍾意用問題答返人地問題
人地美國佬今時今日對舊時原住民既conservation做得幾好
邊同支那係咁逼害

咁係咪即係佢自己承認有種族滅絕維吾爾人
因為西方係承認左錯誤

你殺左人, 幾個世紀就唔駛再提?

文明就係算種族滅絶延續.

即係認左有做?

日本皇軍同支那暴徒勢均力敵
支持皇軍止暴制亂
喺英吉利一早開咗火炮，皇軍已非常克制

突破盲腸 自認咁多年冇進步

咁講法南京事件合情合理合法

講古代
古人不嬲鐘意殺嚟殺去

同一時間清朝都有楊州十日，嘉定三屠

你問下支那人同唔同意

下次可能係香港。

澳洲仲改埋國歌
"we are young and free" --> "we are one and free"

成日拎舊史黎講

串唔起
剩係識屈右翼係法西斯

中國人殺中國人。唔計

中國人多爾衮

臭蟲論都算啦
仲講緊幾個世紀前嘅事
人地咪一直改變緊個社會 令個社會愈來愈公平

你就仲講d阿媽係女人
同要求女人可以自由戀愛同讀書 一樣咁落後
人地西方已經 過左依個階段N年

澳洲當年政府認為澳洲原住民和托雷斯海峽島民「低賤無知」及「將會消失」，因此強行將10萬名澳洲原住民兒童永久性地帶往白人家庭或者政府機構照顧，以「白化」原居民，令到澳洲原住民兒童與父母長期分離[6]。加上當時多數白人家庭歧視澳洲原住民，往往虐打他們及迫使他們忘記其語言和文化。他們被逼學習白人的語言和生活方式，缺乏接受傳統教育的機會，令大部份澳洲原住民在心理及生理上均受到傷害[7] 。

1997年，首次有澳洲國會議員要求時任澳洲總理約翰·霍華德道歉。後者以「這是上一代政府的錯」為理由而拒絕道歉。2008年2月13日，時任總理陸克文在澳洲國會上正式三度向澳洲原住民表示歉意，承諾將會改善原住民的生活水準，包括減低幼兒夭折率、提高識字率及平均壽命等。